滯留武漢港人：生活必需物資有保障，並不感到慌張

香港文匯報訊 據新華社報道，「社區每天都會聯繫我，詢問體溫狀況、對生活物品的需求以及是否需要幫助。」家住湖北武漢天地的伍先生是滯留湖北的香港人士，他所居住的社區跟武漢所有社區一樣，每天都在消毒，也設有卡口限制人員進出。

為了防止感染新冠肺炎，伍先生一直在家。他告訴記者，目前自己身體狀況良好，生活必需物資有保障，並不因疫情感到慌張。

據湖北省外事僑務辦公室相關負責人介紹，新冠肺炎疫情發生以來，根據中央的統一部署，湖北省政府港澳辦在國務院港澳辦和湖北省委省政府的領導下，迅速採取有力措施，積極做好在湖北港人疫情防控和協調服務工作。

17市州設服務熱線

自上月24日起，湖北省政府港澳辦設立了在湖北港澳人員求助熱線電話，安排工作人員24小時值守，並通過媒體對外公佈。湖北全省17個市州港澳工作部門也設立了相關求助電話，受理在湖北港澳人士求助。

「我們對在十堰探親的4位香港同胞，均專人予以對接，24小時值守熱線，隨時提供幫助。」十堰市委外辦副主任莫雁介紹。

據初步統計，目前有2,200餘名港人在湖北，其中大部分為春節返鄉探親人士。截至2月16日，先後有10位在湖北的香港人士確診新冠肺炎。經湖北省港澳辦聯合香港特區政府駐武漢經濟貿易辦事處（以下簡稱「香港特區政府駐武漢辦」）以及相關市州多方努力，患病人員全部安排在醫院住院治療。其中，在武漢住院7人，在恩施住院3人。

武漢宣佈即將「封城」信息後，香港特區政府駐武漢辦主任馮浩賢退掉最後一班從武漢返回香港的飛機機票，放棄返港與家人團聚的機會，選擇堅守武漢，與辦事處工作人員堅持在一線工作，為滯留在湖北的港人提供服務保障。

「我們不斷通過電話、微信、電郵等與滯留武漢的港人取得聯繫，了解他們的健康狀況，幫助他們處理各種生活需求。」馮浩賢介紹，通過與香港特區政府有關部門進行聯繫，及時上報有關情況，堅持通過網絡發佈關於此次疫情的準確信息，鼓勵大家堅定信心，早日戰勝疫情。

生活防護用品有保障

1月23日武漢「封城」後，湖北省市港澳工作部門立即通過香港特區政府駐武漢辦主動了解在湖北香港人士情況，為他們提供生活必需物資的協助。據香港特區政府駐武漢辦工作人員管茜介紹，該辦已協調從香港購買三批藥物送到武漢。

隨州市有關部門還通過微博求助等方式，幫助滯留在隨州農村的香港張女士，為她2歲的女兒購買奶粉，令張女士十分感動。

目前，在湖北香港同胞的基本生活物資和防護用品均有保障，大家都在積極配合支持所在地政府工作。

相信中共
好快湖北會野食都冇

2000港人，你知嗎？
你地變成了condom

支那有樓既支那人

相信國家，相信黨
共享中國人的榮耀

沒事兒!

咁就好啦 唔洗接班人返黎

文匯報再轉載新華社

死左都寫到變番生啦

湖北 上唔上到

咁繼續留到死為止啦

「我們對在十堰探親的4位香港同胞，均專人予以對接，24小時值守熱線，隨時提供幫助。」十堰市委外辦副主任莫雁介紹。

有特權
會唔會小粉紅又葡萄

天大地大不如黨的恩情大

食草一年都得驚閪

有港人先剛剛send 片求救，紅媒即刻制造fake news......應該tweet 去國際比人知道下....

無事就咪成日出黎叫春啦

好食好住，直頭要移民定居

移民過去咪唔洗滯留囉
咁好食好住

呢班上邊有樓嘅支那港人
查下佢地幾多個搶咗香港公屋資源

好!!
聽到你咁講就放心了!
武漢加油!!!!

咁唔好返黎囉

無錯喇，其他地區感覺不適的在鄂港人可係呢位先生的位置聚合。咁搵港警揸旅遊巴一車車集體運你地落嚟就容易好多。軍管地帶嚟。

玩得開心啲

管茜小姐

都會接，習總話鐵定1/4全面復工。到時就可以做到

黨對我們真好
不回香港了

Hasta la vista, baby.

點都好啦
唔好返嚟，
我話知你好食好住

查埋有無呃綜援

国家咁好照顧
記住唔好番黎

咁唔使政府接你地返香港啦

新華社+文匯報=屎上最大fake news

咁就好啦
你咁講我地放心晒
玩得開心D，唔夠錢洗我可以燒返二三億比你

死咗都唔抵可憐

condom用完即棄
佢地連用嘅機會都無

OK, 即係唔洗接啦

仲咁樂觀
真係服撚左你

生係中國人，死係中國人

東方又寫到就死咁

無論點都好 共享支那榮耀

放心晒，唔使番香港啦

之前拍片個條友掛左未

咪撚番黎

咁就唔好打電話
Call哂傳媒又依樣果樣
又嗌生嗌死啦

都係果句
李家超.jpg

相信黨 , 唔好返嚟香港